%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 60\label{am60}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 2 pt b
\item[topic:]\ Definitions of Technical Contribution\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/kontrib.en.html}}
\item[recommendation:]\ ++
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{``technical contribution'' means a contribution to the state of the art in a field of technology which is new and not obvious to a person skilled in the art. The technical contribution shall be assessed by consideration of the difference between the state of the art and the scope of the patent claim considered as a whole, which must comprise technical features, irrespective of whether or not these are accompanied by non-technical features.}{\input{60-nov.en}}{El texto del Consejo combina la prueba de la invenci\'{o}n (contribuci\'{o}n t\'{e}cnica) con otras pruebas no obvias (escal\'{o}n de invenci\'{o}n) y nuevas, debilitando, por ello, todas las pruebas, desvi\'{a}ndose del art\'{\i}culo 52 CPE, y creando problemas pr\'{a}cticos.

Las ``cuatro fuerzas de la naturaleza'' son un concepto reconocido de epistemolog\'{\i}a (teor\'{\i}a de la ciencia). Mientras que las matem\'{a}ticas y el procesamiento de datos son abstractos y sin relaci\'{o}n al que se relaciona con las fuerzas de la naturaleza, podr\'{\i}a, sin embargo, sostenerse que algunos m\'{e}todos empresariales dependen de la qu\'{\i}mica de las c\'{e}lulas cerebrales del cliente. \'{E}stas  son fuerzas no controlables, es decir, sujetas a la libre voluntad.

Por tanto el t\'{e}rmino ``fuerzas controlables de la naturaleza'' excluye claramente lo que necesita ser excluido y sin embargo proporciona bastante flexibilidad para la inclusi\'{o}n de posibles campos futuros de ciencia natural aplicada m\'{a}s all\'{a} de las actualmente reconocidas ``4 fuerzas de la naturaleza''.

Este concepto se ha formulado en la mayor parte de las jurisdicciones e incluso se ha incorporado a  la legislaci\'{o}n de pa\'{\i}ses como Jap\'{o}n y Polonia. La justificaci\'{o}n cl\'{a}sica para el car\'{a}cter t\'{e}cnico de las ``invenciones aplicadas a trav\'{e}s de ordenador'' no es que el significado de ``t\'{e}cnico'' haya cambiado, sino  que el ordenador efectivamente consume la energ\'{\i}a de una manera controlada, y que la ``invenci\'{o}n'' debe ``considerarse como un todo''.

Los cr\'{\i}ticos de esta opini\'{o}n, por ejemplo el Tribunal Federal Alem\'{a}n de Patentes, argumentan que la soluci\'{o}n es completada mediante un c\'{a}lculo anterior abstracto, y solamente durante la aplicaci\'{o}n no inventiva sobre un sistema de procesamiento de datos, entran en juego las fuerzas de la naturaleza.}

\subsection{critique}

\input{60-krit.en}
